<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Partenaire Logistique E-Commerce | Livraison de Produits on Développement Magento</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/</link><description>Recent content in Partenaire Logistique E-Commerce | Livraison de Produits on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EffiTrace : logiciel de gestion logistique et d’entrepôt</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/effitrace/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/effitrace/</guid><description>La gestion des stocks est une mission cruciale de l’e-commerçant. Sur une boutique en ligne, pas question de vendre un produit qui n’est plus disponible, véritable source de frustration et d’insatisfaction pour vos clients. Mais comment contrôler efficacement l’état de ses stocks, côté entrepôt et côté site de vente en ligne ? Avec un logiciel adapté. EffiTrace est un logiciel WMS créé par EffiSYS, un partenaire logistique français qui met ses services à disposition des e-commerçants d’une part, des logisticiens d’autre part.</description></item><item><title>Fulfillment by Amazon/FBA, service pour expédier vos produits</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/fba/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/fba/</guid><description>En 2016, Amazon devenait le premier distributeur non alimentaire en France. Autant dire que la marketplace est (quasi) incontournable. Et pour assoir encore davantage sa présence, le géant américain mise toujours plus sur la logistique. C’est elle qui fait en grande partie le succès d’Amazon : à produit égal, le prix et les délais de livraison sont généralement les plus compétitifs. Désormais, Amazon se propose aussi comme un partenaire logistique des vendeurs qui utilisent sa marketplace.</description></item><item><title>Global Shipping : solution complète pour vos envois de colis</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/global-shipping/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/global-shipping/</guid><description>Les internautes sont de plus en plus nombreux à acheter des produits sur des sites étrangers. Les échanges mondiaux s’intensifient et les e-commerçants l’on bien compris, tout comme les prestataires logistiques. Au cœur d’une stratégie de développement à l’international figure en effet en bonne place la logistique. Car un internaute qui doit payer des frais de livraison trop élevés en raison de la distance à parcourir et des frais de douane aura toutes les chances d’abandonner son panier.</description></item><item><title>Global-e : développez votre e-business à l’international</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/global-e/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/global-e/</guid><description>Alors que le e-commerce gagne de plus en plus de terrain dans les habitudes des consommateurs, ces derniers achètent désormais aussi à l’étranger. Et les sites de vente en ligne doivent évidemment s’adapter pour ne pas passer à côté d’un marché prometteur. Mais dès qu’on se lance dans le e-commerce transfrontalier (ou cross border), les marchands se heurtent à de nombreuses difficultés, à commencer par les livraisons. Pour faciliter les échanges internationaux, les e-commerçants sont nombreux à faire appel à un partenaire logistique spécialisé dans la gestion des commandes à l’international.</description></item><item><title>Magento Shipping : solution de livraison multi-transporteurs</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/magento-shipping/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/magento-shipping/</guid><description>Dans la grande famille des CMS e-commerce, Magento compte parmi les plateformes les plus utilisées au monde. Open source, performante et évolutive, elle répond à toutes les exigences des e-commerçants, dont celles liées à la livraison. Magento propose ainsi une solution qui permet d’avoir accès à tous vos transporteurs, nationaux et internationaux, depuis votre interface d’administration. Véritable partenaire logistique, le logiciel Magento Shipping vous offre de nombreuses fonctionnalités qui vous aideront à automatiser vos expéditions, à fidéliser vos clients et à augmenter votre chiffre d’affaires.</description></item><item><title>PFSweb : fournisseur de solutions logistiques sur mesure</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/pfs/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/pfs/</guid><description>Depuis plus de 20 ans, cette entreprise américaine accompagne les grandes marques, les fabricants et les e-commerçants dans le développement de leur activité à travers le monde. PFSweb fournit des solutions complètes et se pose comme un partenaire logistique de choix. La société dispose en effet de plus de 2 millions de mètres carrés d’espaces de distribution et met à disposition de ses clients des technologies de pointe ainsi que plusieurs centaines de centres d’appel multilingues.</description></item><item><title>SupplyWeb : solutions de logistique pour les e-commerçants</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/supplyweb/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/partenaire-logistique/supplyweb/</guid><description>Le succès de votre site e-commerce repose en grande partie sur la gestion des commandes et des livraisons de vos produits. Si votre client ne reçoit pas sa commande en temps, en heure et en bon état, il aura toutes les raisons de ne plus visiter votre boutique ; pire, il en fera une mauvaise publicité. C’est pourquoi l’aide d’un partenaire logistique de confiance est recommandée. Cette solution est fiable, en plus d’être économique.</description></item></channel></rss>