<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Livraison : un Critère Important pour la Vente en Ligne on Développement Magento</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/</link><description>Recent content in Livraison : un Critère Important pour la Vente en Ligne on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chronopost &amp; Chronofresh : livraison de colis et produits frais</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/chronopost/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/chronopost/</guid><description>Pour que vos clients soient livrés en temps et en heure, il vous faut un transporteur de confiance. Chronopost est le n°1 au niveau national de la livraison express de colis. Ce service a été créé dans les années 80 par La Poste et sa réputation n’est plus à faire. Depuis, la société a diversifié ses services, notamment pour les adapter aux problématiques du e-commerce. Elle propose aussi un service de livraison unique, Chronofresh, destiné aux acteurs de l’agroalimentaire.</description></item><item><title>Colissimo | Service de livraison de colis par La Poste</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/colissimo/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/colissimo/</guid><description>Parmi les acteurs de la distribution de courrier et de colis, La Poste fait partie des acteurs à la fois incontournables et reconnus. L’entreprise française propose différents services aux e-commerçants, adaptés aux besoins de leurs clients en ligne. Avec Colissimo, vos produits sont acheminés en 2 jours ouvrés partout en France, même dans les coins les plus reculés de l’Hexagone. Cette connaissance du terrain est d’ailleurs un des principaux avantages de La Poste.</description></item><item><title>DPD, pour la livraison de vos colis en France et à l’étranger</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/dpd/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/dpd/</guid><description>Un transporteur de confiance pour assurer la livraison de leurs colis à vos clients : voilà ce dont vous avez besoin pour satisfaire et fidéliser vos internautes. Parmi les experts de la livraison figure DPD, une entreprise spécialisée dans le transport des colis de moins de 30 kg et des documents en France, en Europe et à l’international. DPD propose différentes formules et des modules e-commerce pour une intégration dans votre interface web.</description></item><item><title>FedEx, transport express de fret en France et à l’international</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/fedex/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/fedex/</guid><description>C’est sans conteste l’un des leaders mondiaux de la livraison express de colis. Depuis les années 70, FedEx a développé un des réseaux de transport les plus denses à la fois dans les airs et sur terre. Et désormais, avec un immense hub à l’aéroport de Roissy Paris-Charles-de-Gaulle et le rachat du groupe de messagerie néerlandais TNT Express, FedEx est résolument ancré en Europe. Si vous souhaitez vendre vos produits à l’international, notamment outre-Atlantique, alors FedEx est certainement une des meilleures solutions de livraison pour votre site e-commerce.</description></item><item><title>Point relais : livraison de colis en point de proximité</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/point-relais/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/point-relais/</guid><description>Avec le développement de la vente en ligne, les modes de livraison ont dû évoluer. Pour s’adapter aux nouvelles habitudes des consommateurs, la livraison en points de proximité est devenue incontournable. Grâce à ce service, les clients récupèrent leur colis dans un commerce proche de leur domicile, de leur lieu de travail, etc., au jour et à l’heure qui les arrangent. Les points relais offrent donc plus de souplesse à vos clients, mais ils vous permettent aussi, à vous e-commerçants, de réaliser des économies.</description></item><item><title>UPS : Livraison de Colis et Service pour le e-commerce</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/ups/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/ups/</guid><description>En raison de la couleur brune des uniformes des employés de la société, on la surnomme « Big Brown ». Autant dire qu’elle est facilement identifiable et que sa réputation n’est plus à faire. UPS existe depuis le début du 20e siècle et, en plus d’un siècle, elle a évidemment modernisé ses services de transports express, notamment à l’attention des e-commerçants. Nous vous proposons d’en savoir plus sur les services de livraison proposés par ce leader mondial du transport express.</description></item><item><title>Frais de port : les coûts de la livraison de vos produits</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/frais-port/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/tunnel-de-vente/livraison/frais-port/</guid><description>Si vous vendez vos produits sur internet, vous devrez sans doute assurer leur expédition. Ce qui entraîne des coûts de livraison. La gestion de ces frais est primordiale pour la bonne santé de votre activité de vente en ligne. Vos clients sont en effet sensibles au montant des frais de livraison, à tel point que leur montant est souvent décisif dans leur décision de passer ou non à l’achat. Plusieurs solutions s’offrent à vous pour définir votre politique liée au frais de port.</description></item></channel></rss>