<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Création de Site Internet | Agence de Création de Sites Web on Développement Magento</title><link>https://next.lumao.eu/site/</link><description>Recent content in Création de Site Internet | Agence de Création de Sites Web on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://next.lumao.eu/site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Maquette site web : comment bien préparer son projet</title><link>https://next.lumao.eu/site/maquette/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/site/maquette/</guid><description>Thèmes et templates, parfois gratuits, permettent de créer rapidement un site web. Mais pour un site sur mesure, il est nécessaire de réaliser des maquettes. Ces schémas servent de plans à la création de site internet. Ils sont indispensables, car ils posent les fondations fonctionnelles et graphiques du site. Etablies à partir du cahier des charges et de l’arborescence, ces maquettes prévoient la mise en page des différents éléments, les étapes du parcours client et l’interface graphique.</description></item><item><title>Charte Graphique de Site Web | Soignez votre Image</title><link>https://next.lumao.eu/site/charte-graphique/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/site/charte-graphique/</guid><description>La charte graphique est un ensemble d’éléments qui permettent la création d’une identité visuelle : les logos, les polices, les couleurs…
L’établissement d’une charte graphique fait partie intégrante de la création d’un site internet. L’identité visuelle que va générer cette charte graphique va accompagner la personne ou l’entité dans toutes ses communications. Les clients et clients potentiels pourront rapidement associer la home page d’un site à telle ou telle entreprise. Cela est nécessaire pour que chaque action de communication soit cohérente et efficace.</description></item><item><title>Créateur de Site Internet | Un Pro pour votre Site Web</title><link>https://next.lumao.eu/site/createur/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/site/createur/</guid><description>Dans les coulisses d’un site web se cachent de nombreux professionnels. De multiples compétences techniques sont effectivement nécessaires à la création d’un site internet. Pour autant, elles ne suffisent pas à garantir le succès de votre projet. L’expérience, l’écoute, la réactivité sont également indispensables. Autant d’ingrédients qu’Aurélien Lavorel, expert Magento et créateur de site web, fait intervenir au quotidien.
Quel est votre parcours professionnel ? Après un Bac en génie électronique, j’ai obtenu en 2014 un Master Télécommunications &amp;amp; Réseaux à l’Université de Savoie-Mont-Blanc.</description></item><item><title>Devis pour la Création de votre Site Internet</title><link>https://next.lumao.eu/site/devis/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/site/devis/</guid><description>Tous les projets web étant différents, il est difficile d’établir par avance le prix de la création d’un site internet. De nombreux critères sont à prendre en compte pour établir un tarif précis. C’est pourquoi il est fondamental de demander un devis à votre prestataire. Comment celui-ci rédige-t-il le devis ? Quelles informations doivent être mentionnées ? A quel coût s’attendre ? Voici des informations qui vous aideront à mieux comprendre le devis de votre nouveau site web.</description></item><item><title>Ergonomie d’un Site Web | Clé de Réussite Indispensable</title><link>https://next.lumao.eu/site/ergonomie/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/site/ergonomie/</guid><description>L’ergonomie d’un site web, c’est la facilité de navigation des internautes. Le site doit être pensé pour l’internaute qui vient s’y promener afin que son expérience soit fluide et sans attente. Le site doit être confortable visuellement et une attention particulière doit être portée à la navigation au sein du site (structuration, taille des image, textes aérés…). La création d’un site internet doit prendre en compte l’ergonomie du site afin de rendre agréable l’expérience de l’utilisateur.</description></item><item><title>Prix Création Site Internet | Combien coûte un Site Web ?</title><link>https://next.lumao.eu/site/prix/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/site/prix/</guid><description>Désormais, pour bénéficier d’une visibilité étendue et optimale, les entreprises se doivent de présenter leur activité sur internet. Leur présence en ligne est devenue fondamentale et participe pleinement au développement de leur réputation et de leur chiffre d’affaires. Peu importe le type d’activités dont vous souhaitez assurer la promotion en ligne, vous avez aujourd’hui besoin d’un site web. Et la question du coût de la création d’un site internet se pose irrémédiablement.</description></item><item><title>Refonte de Site Internet | Comment Refondre un Site Web ?</title><link>https://next.lumao.eu/site/refonte/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/site/refonte/</guid><description>Votre site internet a besoin d’être relooké ? D’adopter de nouvelles fonctionnalités pour offrir une expérience de qualité à vos clients ? Plutôt que la création d’un site internet, vous pouvez entreprendre un projet de refonte. De quoi s’agit-il exactement ? Combien coûte une refonte de site web ? Quand doit-on refondre un site ? Toutes les réponses sont ici.
Qu’est-ce qu’une refonte de site web ? Il s’agit d’une prestation particulière qui appartient au domaine de la création de sites web.</description></item></channel></rss>