<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PWA (Progressive Web Apps), pour un site vraiment mobile on Développement Magento</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/</link><description>Recent content in PWA (Progressive Web Apps), pour un site vraiment mobile on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Front-Commerce, solution PWA pour booster un site Magento</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/front-commerce/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/front-commerce/</guid><description>Pour booster un site e-commerce, il existe dorénavant une solution : les PWA (Progressive Web App). Pour la mettre en œuvre, plusieurs produits sont disponibles sur un marché en pleine effervescence et dont Front-Commerce fait partie. Créée par une société toulousaine spécialisée Magento, cette solution frontend innovante offre des avantages aux internautes, aux e-commerçants et aux développeurs. Nous vous proposons d’en savoir plus.
Présentation de Front-Commerce Front-Commerce est une solution PWA créée par l’agence française Occitech.</description></item><item><title>Magento PWA Studio : création de Progressive Web App</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/studio/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/studio/</guid><description>Le trafic sur mobile ne cesse d’augmenter. Et les solutions pour offrir une expérience innovante aux internautes sont multiples : des sites web en responsive design (HTML5) qui s’adaptent à n’importe quel support, des applications natives ou hybrides à télécharger sur les stores gérés essentiellement par iOS et Android, et enfin, depuis peu, des PWA qu’on annonce comme étant l’avenir du web. Avec le lancement de la version 2.3 de Magento, l’éditeur américain s’est lui aussi doté d’un environnement dédié au développement de ces applications d’un nouveau genre.</description></item><item><title>Vue Storefront : solution PWA e-commerce open source</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/vsf/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pwa/vsf/</guid><description>Désormais, pour optimiser vos ventes en ligne, un site e-commerce ne peut se contenter d’être séduisant visuellement et doté de fonctionnalités classiques tels que la commande et le paiement en ligne. En plus d’offrir une ergonomie efficace, votre boutique en ligne doit aussi être accessible et fonctionnelle partout et tout le temps, quel que soit le support utilisé : PC, smartphone, tablette. C’est ce que permettent les PWA (Progressive Web App), des applications qui conjuguent les avantages des applications mobiles et ceux des sites internet.</description></item></channel></rss>