<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conversions : optimisez la performance de votre site web on Développement Magento</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/performance/conversion/</link><description>Recent content in Conversions : optimisez la performance de votre site web on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.eu/ecommerce/performance/conversion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A/B Testing : des tests pour optimiser vos résultats</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/performance/conversion/ab-testing/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/performance/conversion/ab-testing/</guid><description>En marketing, un test AB revient à proposer à deux panels utilisateurs une version A et une version B d’un même produit. En fonction de leur comportement face à chacune de ces versions, on peut déterminer laquelle est la plus performante. Dans le e-commerce, cette pratique s’est considérablement répandue. Elle intervient dans les stratégies mises en œuvre pour augmenter le nombre de conversions d’un site de vente en ligne et, par conséquent, son chiffre d’affaires.</description></item><item><title>Taux de Conversion E-Commerce : Analyse et Optimisation</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/performance/conversion/taux/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/performance/conversion/taux/</guid><description>Lorsqu’on évalue la santé et la compétitivité d’un site e-commerce, le taux de conversion est systématiquement analysé. Il s’agit en effet d’un indicateur clé de performance (KPI pour Key Performance Indicator) dans la mesure où il traduit le volume de conversions enregistré par la boutique sur une période donnée. Si ce taux est « élevé », cela signifie que le site parvient à vendre. Ce qui est son objectif ultime. Nous vous proposons ici de revenir sur cette notion de taux de conversion, pas forcément aussi simple qu’il n’y parait.</description></item></channel></rss>