<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hébergement haute performance pour votre site Magento on Développement Magento</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/</link><description>Recent content in Hébergement haute performance pour votre site Magento on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Amazon Web Services, Google Cloud Platform ou Azure ?</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/aws-gcp-azure/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/aws-gcp-azure/</guid><description>Ce sont les géants mondiaux de l’hébergement web. En tête, on trouve Amazon, lequel est talonné de plus en plus près par Google et Microsoft. D’autres fournisseurs de solutions existent, dont le Français OVH ou encore IBM. Tous se sont lancés dans une guerre des prix afin de convaincre les entreprises et les professionnels du monde entier de recourir à leurs services de cloud computing. Nous vous proposons d’en savoir plus sur ces trois mastodontes de l’hébergement Cloud.</description></item><item><title>CDN Cloudflare : réseau de diffusion de contenu web</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/cloudflare/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/cloudflare/</guid><description>Pour votre site internet et tous vos sites e-commerce, vous avez besoin d’un hébergement adapté. En plus de celui-ci, vous pouvez avoir besoin d’un réseau de diffusion de contenu (CDN pour Content Delivery Network), un service souvent compris dans les plans d’hébergement. Parmi les CDN les plus puissants et les plus réputés figure Cloudflare. Avec 180 datacenters répartis stratégiquement dans le monde, les pages de vos sites web sont plus facilement accessibles pour vos utilisateurs et clients, où qu’ils se trouvent.</description></item><item><title>Docker : plateforme pour créer et gérer des conteneurs</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/docker/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/docker/</guid><description>La configuration de votre hébergement doit être optimale pour que l’ensemble de vos applications fonctionnent correctement. C’est un enjeu d’autant plus crucial que les applications se complexifient tous les jours un peu plus. Depuis quelques années, une technique prend de l’ampleur et séduit un nombre croissant de développeurs : la containerisation. Les conteneurs ne sont pas une nouveauté, mais avec Docker, ils se sont considérablement démocratisés. Grâce à ce logiciel, il est désormais possible de profiter des avantages des conteneurs et de déployer facilement un grand nombre d’applications sur quantité de serveurs.</description></item><item><title>OVH : offre d’hébergement complète pour votre site web</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/ovh/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/hebergement/ovh/</guid><description>Fondée en 1999 par un étudiant lillois, la société OVH revendique aujourd’hui plus d’un million de clients dans le monde. Avec ses 28 datacenters, l’hébergeur roubaisien s’impose en Europe comme leader et il parvient à concurrencer les géants américains du secteur. OVH propose aux particuliers et aux professionnels des offres d’hébergement et de cloud computing, mais aussi les services d’un registrar (bureau d’enregistrement des noms de domaine) et d’un opérateur de télécommunications (téléphonie IP et fourniture d’accès internet).</description></item></channel></rss>