<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Magento et PIM : Exploitez vos Données Produits on Développement Magento</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pim/</link><description>Recent content in Magento et PIM : Exploitez vos Données Produits on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Akeneo PIM : Gérez vos Données Produits Efficacement</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pim/akeneo/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pim/akeneo/</guid><description>Les entreprises, les marques, les distributeurs… gèrent souvent des catalogues produits recensant des centaines, voire des milliers de références. Difficile de s’y retrouver, surtout quand une nouvelle collection apparait ou qu’un fournisseur modifie sa gamme. Les risques d’erreur se multiplient et elles risquent d’impacter les consommateurs. En effet, les informations relatives à ces produits sont disponibles en ligne, sur vos sites e-commerce, mais aussi sur les marketplaces où vous êtes présents, les réseaux sociaux, etc.</description></item><item><title>NextPage : valorisez vos données produits et créez vos catalogues produits</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pim/nextpage/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/cms/magento/pim/nextpage/</guid><description>Désormais, entreprises, marques, distributeurs… sont abonnés au multicanal. Cela signifie qu’elles commercialisent leur offre sur de nombreux canaux : sur leurs sites de vente en ligne, mais aussi dans des points de vente physiques, sur mobile, sur catalogue papier… Autant de supports, physiques et numériques qui sont alimentés par des informations produits, lesquelles représentent un (très) important volume de données. Pour optimiser leur gestion, les professionnels se tournent vers les solutions PIM (Product Information Management), des outils puissants qui permettent de rationaliser l’offre et de la rendre accessible à tous les acteurs de l’entreprise.</description></item></channel></rss>