<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comment créer un site de vente en ligne ? Votre boutique avec Lumao on Développement Magento</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/</link><description>Recent content in Comment créer un site de vente en ligne ? Votre boutique avec Lumao on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Se lancer dans le e-commerce | Créez une boutique en ligne avec Lumao</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/se-lancer/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/se-lancer/</guid><description>Le succès du e-commerce ne se dément pas. A tel point que vous êtes nombreux à vouloir vous lancer dans le e-commerce. Mais avant de savoir comment créer un site de vente en ligne, il faut se poser les bonnes questions et franchir des étapes clés :
Définir précisément son projet Choisir une solution e-commerce, voire un prestataire Créer un site aux fonctionnalités adaptées Intégrer des fiches produits réussies et des contenus de qualité Créer son entreprise Promouvoir son site et le faire évoluer Voici quelques conseils pour vous aider à faire de votre projet e-commerce un succès.</description></item><item><title>Vente en Ligne de vos Produits et Services</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/vente-ligne/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/vente-ligne/</guid><description>Si vous avez des produits ou des services à vendre, difficile aujourd’hui de vous passer d’internet. Désormais, c’est sur la toile qu’une partie des achats se réalisent : confort d’utilisation, offre pléthorique, disponibilité continue… Les avantages du e-commerce sont nombreux et ne cessent de convaincre les consommateurs. C’est pourquoi il est de plus en plus nécessaire de créer un site de vente en ligne afin de capter cette clientèle, d’accompagner la croissance de son entreprise et de son activité et, surtout, de générer un chiffre d’affaires.</description></item><item><title>Créer une Boutique en Ligne et Vendre ses Produits sur Internet</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/boutique/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/boutique/</guid><description>Se lancer dans la vente en ligne, voilà une belle aventure ! Internet offre en effet une multitude d’opportunités, qu’il faut savoir saisir. Mais comment créer un site de vente en ligne ? Comment proposer et vendre produits et services à vos potentiels clients ? La création d’un site e-commerce demande de la réflexion. Pas question de mettre en ligne un « petit » site avec quelques produits et un bouton « commander ».</description></item><item><title>Créer une Boutique en Ligne Sans Stock | Dropshipping</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/dropshipping/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/dropshipping/</guid><description>Vendre des produits à une clientèle suppose généralement que vous constituiez un stock afin de répondre dans les temps à la demande. Par conséquent, avant de lancer votre site de vente en ligne, vous devez sélectionner des produits, les acheter et les stocker, pour ensuite les vendre et les livrer. Cela représente un investissement initial conséquent. Et vous devez gérer de façon optimale les stocks ainsi que l’acheminement des marchandises. Pour éviter d’avoir à assumer ces frais et à se charger de cette logistique, il est possible de créer un site de vente en ligne sans pour autant avoir un stock de produits.</description></item><item><title>Site E-Commerce Gratuit : une Boutique en Ligne Efficace ?</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/gratuit/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/creation/gratuit/</guid><description>Si vous souhaitez mettre en ligne un site e-commerce, vous êtes sans doute tenté par les nombreuses solutions gratuites qui inondent le marché. Elles sont intéressantes financièrement et, avec un peu de patience, faciles à prendre en main et à mettre en œuvre sans avoir une seule notion de code. Mais elles présentent leurs limites. Et elles ne sont pas sans risque pour votre activité sur le long terme. Avant de créer votre site de vente en ligne gratuitement, découvrez les solutions qui s’offrent à vous, leurs avantages, ainsi que leurs inconvénients.</description></item></channel></rss>