<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Design &amp; UX | Conception d’une bonne expérience utilisateur on Développement Magento</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/design-ux/</link><description>Recent content in Design &amp; UX | Conception d’une bonne expérience utilisateur on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://next.lumao.eu/ecommerce/design-ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Optimisation UX et Canal de Conversion - Agence Magento LUMAO</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/design-ux/optimisation/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/design-ux/optimisation/</guid><description>L’expérience utilisateur, appelée user experience ou UX, est un critère indispensable à prendre en compte dans la création, le design et la gestion d’un site e-commerce. Pour augmenter son taux de conversion, un e-commerçant doit donc se différencier de ses concurrents pour inciter l’internaute à acheter sur son site. Ceci est notamment possible en optimisant le design du site et l’UX du tunnel de conversion.
Expérience utilisateur et taux de conversion En e-commerce, l’UX ou expérience utilisateur, c’est l’expérience globale ressentie par l’utilisateur lors de l’utilisation du site ou de l’interface.</description></item><item><title>Fiche Produit : les éléments à ne pas oublier pour convertir</title><link>https://next.lumao.eu/ecommerce/design-ux/fiche-produit/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://next.lumao.eu/ecommerce/design-ux/fiche-produit/</guid><description>Sur un site e-commerce, faciliter la navigation de l’internaute est indispensable ; elle doit lui permettre d’arriver sans encombre à la phase de commande. Le passage sur une fiche produit fait partie du parcours du visiteur. La conception des fiches-produits se révèle comme une nécessité absolue dans le cadre du design et de l’UX. Pour vous aider à réaliser une fiche-produit optimisée, nous vous invitons à consulter cette page.
Une fiche-produit en adéquation avec ce qui est vendu La fiche produit doit être en adéquation avec le produit vendu.</description></item></channel></rss>