<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Définitions du e-commerce et de la vente en ligne de produits on Développement Magento</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/definition/</link><description>Recent content in Définitions du e-commerce et de la vente en ligne de produits on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.eu/ecommerce/definition/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cross-Selling | Vente Croisée de Produits</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/definition/cross-selling/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/definition/cross-selling/</guid><description>Les techniques de vente sur internet sont nombreuses. Elles s’inspirent du marketing classique et s’adaptent aux habitudes de consommation des internautes. Le cross-selling, ou vente additionnelle, en fait partie. C’est une des définitions du e-commerce à connaître et à maîtriser. Nous vous en expliquons ici le principe. Découvrez également les avantages du cross-selling et les moyens pour mettre en place une telle stratégie commerciale.
Cross-selling : définition de la vente « croisée » Littéralement, « cross selling » signifie « vente croisée ».</description></item><item><title>Dropshipping : revendez en ligne les produits d'un fournisseur</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/definition/dropshipping/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/definition/dropshipping/</guid><description>Après avoir remporté un franc succès aux Etats-Unis et au Canada, ce mode de commercialisation se développe aussi désormais de l’autre côté de l’Atlantique. Parmi les définitions du e-commerce à connaître aujourd’hui figure donc le dropshipping, ou drop shipping. Cette pratique offre différents avantages qui lui valent de séduire de (très) nombreux aspirants e-commerçants. Nous vous proposons d’en savoir plus sur ce modèle économique, ses atouts, ses inconvénients ainsi que sur les moyens existants pour mettre en place un site de dropshipping.</description></item><item><title>Web-to-Store : faites venir vos clients en magasin</title><link>https://lumao.eu/ecommerce/definition/web-to-store/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.eu/ecommerce/definition/web-to-store/</guid><description>Le comportement des internautes évolue aussi vite que de nouvelles définitions e-commerce entrent dans le dictionnaire. L’expression « web-to-store » recouvre pour sa part un ensemble d’actions dont l’objectif est d’attirer les internautes en magasin. Pourquoi les e-commerçants poursuivent-ils cet objectif ? Comment mettre en place une stratégie web-to-store ? Nous répondons ici à vos questions.
Définitions : Web-to-Store et ROPO/ROBO Les dispositifs relevant du web-to-store répondent à un comportement d’achat des consommateurs.</description></item></channel></rss>